最近再重睇Matrix，終於真正睇得明背後嘅劇情。

細個睇完Matrix，奇洛李維斯即刻變咗我嘅男神，又型棍又nice。套劇無論打鬥同劇情都好出色，細個睇完成日幻想我哋身處嘅所謂現實世界會唔會好似Matrix咁，只係虛疑實境。

最近見Netflix上咗Matrix三部曲，決定又再煲一次，睇完發現自己原來一直以嚟都誤解咗佢真正嘅劇情。最主要包括以下兩點:

1. 以為Neo係人
細個睇以為Neo純粹係一個識得喺Matrix開外掛嘅人，事實上Neo只係一個以為自己係人嘅程式。
Matrix係連接全人類思維的虛擬空間，實際上係一個非常複雜嘅大型程式，依個程式運作嘅背後有精確嘅數學模型。 佢建立喺一個精妙嘅數學模型之上，但存在咗一個不平衡的因素，無論Architect點樣調整都唔可以做到平衡穩定。 存在影響整個系統穩定性嘅非確定性因素，就係始終會有人懷疑 Matrix 唔係真實。

所以為咗解決依個數學式嘅天然缺陷，Oracle諗到為公式增加一個逆變量，而依個逆變量就係Neo。當愈嚟愈多人喺Matrix覺醒，由於Architect同Oracle都控制唔到依點，所以就靠Neo依個逆變量去達成唔會令系統崩潰嘅目標。 而Neo嘅變化趨勢同方向就依賴Oracle不斷引導，所以最後 Architect先會同Oracle講: You played a very dangerous game。

2. 現實世界並非2199年，Zion城亦非現實
第一集Morpheus解釋比Neo聽現實世界係2199年，機械養殖人類作為能源供應，Zion城係人類最後嘅城市，喺Matrix醒覺嘅人類聚集喺度抵抗機械大軍。

事實上，喺第二集結尾，Neo好似喺Matrix手擋子彈咁擋住啲章魚，其實已經明確話比我哋知，Zion都唔係真實，亦只係程式嘅一部份，就好似Inception嘅夢中夢咁。

喺第三集Neo同造物主Architect嘅對話入面就知道，Zion存在嘅作用係為咗將不穩定因子（對 Matrix 有懷疑而覺醒嘅人類）聚集一齊，然後再一次過清洗。喺 Neo 之前實際上已經有 5 次類似嘅清洗，前 5 代 The One 認識到自己其實唔係人而係程式之後，都選擇咗毀滅 Zion。 然後重新選擇 16 女 7 男重建 Zion，消滅咗 Matrix 嘅不穩定因子安全度過危機，開始下一代循環。

最後，第六代The One Neo因為愛情選擇咗人類依邊。 而依個時候一個可怕嘅病毒喺Matrix蔓延，連 Oracle都被感染。 Neo同機械智慧達成咗協議，幫佢消滅病毒程式嚟換取人類同機器嘅和平，人類可以繼續生存喺機械文明創建嘅Matrix虛擬空間同所謂現實Zion之中。

各位巴絲又睇唔睇得明?定係有其他見解呢?

以前淨係睇到第2集
大個左 太舊都無睇返
即係matrix<zion<真世界?
即係人類其實訓係真世界個一層?

都選擇咗毀滅 Zion。 然後重新選擇 16 女 7 男重建 Zion
咁即係得返真世界個層
咁the one點揀人出黎重建 佢都係zion入邊一個程式...

我係咪get錯

所以一直以嚟Neo都無同其他人講解太多，因為其他人都以為自己身處嘅2199年已經係現實世界。

而Oracle除咗可以預測Matrix嘅末來，亦可以預測2199年嘅末來，仲同Neo講The One嘅能力並非只限於Matrix。而Neo喺2199年盲咗都仲可以睇到嘢，就係因為所謂2199年嘅現實都只係虛疑世界。

Zion城亦非現實
錯....已經講咗好多次....錫安世界絕對係現實......

無錯，其實個concept有啲似佛學。
Matrix同Zion其實都只係虛疑，戲入面無交代有無人喺Zion入面醒覺，亦無交代Zion之上會唔會仲有好幾層嘅虛疑世界。
而The One喺第三集入面可以選擇進入一度門，入咗門之後就可以揀16女7男重建Zion，因為Zion同Matrix都只係虛疑世界，所以要做到依點其實唔難，同時The One都只係繼續停留喺Zion依一層。

點解呢?願聞其詳

.

neo唔係人？現實嘅佢都唔係人？

LM

機械世界內部唔係淨係得matrix，仲有好多唔同程序，matrix只係一個管理電池人嘅程序（綠色）
原本neo嘅權限原本只能夠操縱綠色數據，但覺醒之後開始慢慢操縱到其他數據
佢可以擋住八爪怪純粹係佢獲得改寫八爪怪程序嘅能力
你重睇返，崔妮蒂死嗰幕，佢係完全睇唔到崔妮蒂，要用手先摸到佢受咗致命傷，呢個亦係2199並非虛擬嘅證明

佢係現實世界停章魚證明唔到果到唔係現實世界
你都識講佢係程式 而且佢係有極高既權限
話佢有能力hack入附近既章魚再係software層面殺左佢地都講得通

matrix入面既肉身係機械人用複制技術整出黎
然後逼佢地發夢
但無話喺夢入面機械人唔可以修改個意識數據
話neo係純程式係解唔通，因為機械人花左咁多年都理解唔到人類感情係點運作，又點可以無中生有整出感情豐富既neo

首先第一點，點解機械大軍唔直接消滅全部Zion嘅人?比前5代The One留16女7男重建過Zion 5次?

佢哋喺地面已經有無數養殖緊嘅人類作為能源供應，Zion入面嘅反抗軍根本對機械大軍完全無任何作用，殺哂都無妨。

原因就係2199年嘅Zion世界其實都只係虛疑，佢嘅設計係為咗令Matrix更加穩定，如果消滅全Zion嘅人類，就違反咗2199年虛疑世界嘅設計目的。

而第二點，Neo盲咗都仲睇到某啲嘢，又可以隔空引爆炸彈同殺死章魚，係因為The One嘅設計權限比較高，除咗喺Matrix可以好似超人咁，喺2199依層虛疑世界都仲有少部份其他人無嘅能力。

其實你睇最後neo只係做個server等萬物之源直接ko smith
neo覺醒其實係代表佢終於有能力同萬物之源直接溝通
炸八爪魚可以係佢叫萬物之源幫手
故事無講過八爪魚係歸matrix管定其他programme管
如果係歸matrix管的話可以理解成今次屠殺人類其實唔係機械人既本意，而係smith自把自為
一開始萬物之源無阻止係因為機械人承受到呢啲損失，smith再惡再勁我reboot成部主機就得
但neo提供左另一個方法等萬物之源可以用最少既衰失黎消滅smith, 所以先肯達成和平協議

的確係，如果Neo係程式，遠端hack入章魚的確講得通。

但又有另一個問題，如果2199年Zion係現實世界，而Neo又係程式，咁點解佢會擁有肉身?肉身係用機械人工製造出嚟?既然Neo嘅設計目的係為咗平衡Matrix世界，點解機械大軍要喺現實世界製造個肉身比佢呢?

另外，正如我上面回覆所講，點解機械大軍要留16女7男去重建Zion 5次?目的係乜?地面上已經有無數人類養殖緊。

我覺得DARK CITY, 同The Thirteenth Floor都好睇Matrix.
Matrix講打多過講個世界觀,我覺得Matrix比我以上講嗰兩套悶,同冇乜驚喜.

睇左前傳先啦

從來主角只係一個系統BUG
佢嘅出生由始到終都係有系統製造出嚟

你可以個諗法就係主角係一個系統升級補丁

真實世界由始到終都係 機械人控制

主角去嗰個幾個真實世界， 都係fake
先知 就係升級補丁中既輔助補丁

Part 2

Neo點解可以手爆章魚, 第三集oracle未俾Smith吸收前已經解釋左, 建議同睇0個段
TLDR的話可以簡化做四個字: 無線上網

留16女7男係為左穩定matrix
祭師有講過佢地試過好多唔同世界，發覺都係揾食艱難既1997 年係最穩定(青銅時代)
但有睇外傳就知其實matrix世界係好唔穩定，唔穩定到會出現好多靈異現象，又或者好似女運動員咁靠自己覺醒
所以佢一定要留低一個人類社會去接納呢班突異點，如果唔係matrix世界既異變一路累積就會全世界都爆炸
可以話zion既存在根本係matrix既debug手段黎

而點樣可以限制呢班特異點既活動，就係透過高壓令佢地只可以喺地下活動而唔可以選總統直接同人講個世界係假既，而當覺醒既人慢慢越黎越多就直接大屠殺

其實佢係call萬物之源打爆章魚
唔係自己打爆

可能黎緊第四集就打爆哂樓主理解

因為architect都唔可以響系統上解決到總會有人會意識到matrix唔係真實世界既問題: 而呢個問題係會引致matrix崩潰

所以最好既方法就係放呢班人離開matrix

如果有睇銃夢, 就知matrix其實就係調停機, Zion只係廁所, 不過佢用左真實世界做廁所咁解

其實一定要睇埋八集動畫先會明
導演講明動畫都係正傳黎
人類即使無zion人幫手，意志力強大到某個地步都係會覺醒
反而留zion人仲可以用agent黎控制覺醒個規模同速度
所以zion人係不可或缺

正解
八集動畫用左兩集去講呢樣野

如果當matrix係一部android, neo就係root user, grant哂所有access right
章魚雖然響現實世界但其實都係under matrix呢部android控制
neo只係用腦波無線link up左呢部android行番root user既access

如果係咁，其實殺哂所有Zion嘅人就一了百了，然後任何喺Matrix醒覺嘅人一律即時殺死，其實要監控所有養殖缸並非難事。
而Matrix入面有Agent負責debug，反而反抗軍喺Matrix入面都係一個bug嘅存在，只會令Matrix更加混亂，對機械文明嚟講更加係無存在意義。
所以先有2199年Zion並非現實世界嘅結論去解釋點解要留16女7男重建Zion，因為Zion嘅反抗軍同機械文明對立，就可以維持2199年世界嘅穩定，同時令Matrix世界更加穩定。

你要睇埋前傳動畫
youtube都好多分析講咗

你有睇電影
就知zion人令人覺醒既手法好迂回，又要捉人又要食藥又要打電話
你有睇動畫
就知女運動員係跑跑下自己彈出matrix

邊種方法更低調更唔會做成混亂？
唔駛我講啦

假設你係一隻it狗, 有個system放響你面前, 你有兩個選擇

1. 佢不停彈bug, 你要不停fix
2. 你可以落個patch, 呢個patch會響一百年後失效, 失效時你要reboot system, 但呢一百年內唔會彈bug

你係it狗, 你揀邊樣?

要記住, architech, 骨子裡其實只係一隻it狗

如果你話下下直接殺人+修改記憶就得
咁連neo都唔需要存在啦。。。。。
所以就係話neo唔可能只係程式
因為故事入面講到明機械人未完全解明人類大腦既運作

即係現實世界
有班恐怖份子會無啦啦拐人走
同你食食下飯隔離條友會無啦啦爆炸
邊樣合理啲
zion人本身就一直監控住matrix數據去揾嗰啲有機會覺醒既人，喺佢地原地爆炸之前就先拐走佢地
咁咪反而幫matrix去防止嗰啲靈異現象出現

有人會理觸matrix個人類世界係假，同時間有人會理解matrix個人類世界係真
錫安創做個目的係存放醒覺人類，當太多人醒，會令到機械城有機會被毁滅，同時間代表matrix 世界不平衡，所以要重開機，所以上5代the one 會帶小量男女去重建錫安，等主機世界可以係下一版matrix將有問題人類隔離，而每次重開機個過情都係由the one 創造
neo 佢擋住機械人有解讀為機械人果邊有信號知到neo dead 會導致matrix 崩潰，最後現實機械人會無左matrix 為自己提供能源。最終比現實人類打打敗,所以stop 左再掉頭
而補充一點就係matrix世界裡邊係有program人，當中program 人唔一定對應有一個實體人類，但現實人類2個作用係可以肯完1. 發電 2. 作為容器將部份有問題program 轉為現實隔離，當中program 主要係令到人類有腦電波活動ge 虛擬人/program 當中個program 指the one, 但mr smith 係一個例外

世界觀咁睇係人類同機械人戰爭，人類唔夠打用到核彈都打唔掂最後要用黑雲令到依賴太陽能發電ge 機械城無能源，但機械人果邊發現人類個腦電波係可以作為能源，所以創做matrix 為綁架咗 ge 人類提供虛擬世界產生要用腦環境，為機器城發電。當中matrix 因為係虛擬人類世界，所以會有情況等同ai會自我思考，最後會有bug要upgrade 去新一版matrix ，而電影只係講左第6次 upgrade 個情況，要睇埋動畫打埋game 先會有多d 背景比你知道

唔好金剛棒啦，我再打過啦

首先要明白故事三個前提
1. matrix世界極不穩定
2. 人類天性追求自由，無zion都會自己覺醒
3. zion人唔係鳩揾對象，佢地揾既人係本身就有潛質自己覺醒既人

然後你就會發現，matrix同zion既對立，agent既存在，都係為左令呢個覺醒既過程變得更複雜更低調同更合理

zion對matrix黎講係有存在意義的

番明

無錯，好多人將嗰幕解釋為neo整爆啲章魚
但其實更合理既解釋係neo舉手，萬物之源detect到neo向呢個方向黎緊既訊號
所以萬物之源打爆啲章魚幫佢開路

屌樓主你copy人地d見解當自己分析?

呢條先岩

樓主好波，我發現得英文討論區先有人講你一樣嘅野
其實好多港豬都睇唔明包括我
好多年之後Google番先知係咁

IOS用家表示呢個解釋幾好

而最重要既一點就係
zion呢個功能係唔需要夾硬扭做第二層虛擬世界先做到，甚至可以話，如果zion係第二層虛擬世界，只會再次重覆返matrix可能面對既bug, 咁on9 既事機械人點會做
所以我地可以放心接受故事既解釋

其實呢套戲主要係有好多哲學元素

樓主點睇動畫版

擺明無睇過啦

要睇動畫版先會明晒成個故事㗎

睇返前提2 , 即係女運動員個例子
如果zion係第二重虛擬世界，又會有啲人意志力太強突破zion, 然後機械人又要整第三層，第四層

基本上就係無限loop

緊係無睇過啦, 都唔係佢d見解來

即係其實現實已經唔係2199年？2199都係AI既設定黎？

呢到有講

zion係真實世界

以前睇第三集結局係 Leo 響現實世界度突然識飛，打晒啲 AI 墨魚，近排睇返個結局唔同咗，變同 matrix 合作消滅 Smith。

有無人知係咪有幾個版本？

勁,過左成廿年終於睇得明

故事無講，只係大約，因為佢地想表達係未來，但個時間已經斷左，有record 再推斷出黎大約係咁上下

現實唔係2199 年呀
2199 年係第一代zion既紀錄
工程師話zion已經loop左6/7 次
但每代zion人都以為自己係第一代

好多年前有睇，不過已經唔記得哂，邊度有得重睇?

youtube揾
animatrix

香港政府都多次講咗香港係一個「有」自由同法治既社會

咁其實以你理解，即係Neo係人類?而Zion亦係真實世界?

可唔可以放返我入matrix...... 2019不幸醒左

你明唔明matrix 個作用係咩點解要養住班人類，殺晒人類對機械人無好處

neo係有特殊權限既人類
matrix發展到一定程度會出現大bug, matrix只係將呢個bug放左喺一個人類身上，所以佢就係chosen one

zion一定要係現實世界，zion如果係虛擬，咁一樣會比意志力強大既人突破，唔通到時又要整yion/bion出黎？

因為人類大腦思考可以產生能源，所以地面有大量養殖缸，同時亦有Matrix令人類大腦keep住運作。
但我講緊嘅係Zion對機械文明嚟講似乎係無意義嘅存在，地面上已經有大量人類供能。

debug......
同埋令debug既過程更加smooth
如果無zion, 你就會見到有條友食食下飯爆炸/消失

其實Leo唔係有咩超能力，佢並唔係在有Zion個世界控制到Matrix

其實有Zion果個「現實世界」只係另一層Nested Matrix

多層Matrix的用意係多一度防線去制止人連醒幾次，破壞真正現實世界的規律

matrix世界話用人體發電已經唔合理,相對用人體發電,機械更應該用核能,地熱能等等,永久能源,睇完三套電影,第一個感覺係機械保護緊人類,免人類呢個"造物主"滅亡,所以要安排,人類生存既目的,同維生既資源俾佢

咁唔排除Zion之上仲有更多層嘅虛疑世界，而套戲亦無講到Zion係咪現實同有無人喺Zion之中醒覺。
假設Matrix有0.1%人類醒覺，而Zion之中又有0.1%人醒覺，如此類推有幾十層甚至乎無限層虛疑世界，咁個bug就會縮到無限細。

無錯，我都係咁諗

識飛似係你記錯多，墨魚解釋左因為neo已經開始左reboot 過情，所以墨魚比打敗係因為主機果邊知道無左neo就係無左matrix,最後人類會攬炒成功所以比neo通過
neo消滅 smith 係最一步去觸發個更新，電影係講第6版matrix 點更新，所以唔代表次次都要咁做

題外話，有興趣可以睇下。導演親身講Matrix係有變性既隱喻

Red pill blue pill?

無錯，依點就係我講緊嘅concept。
當有多層虛疑世界存中，bug嘅數量就會縮到無限細。

存在*

估到你會咁講
當然可以
咁但係既然戲入面比既線索無提及yion同bion
而zion亦都有好清晰既存在意義
你就要答，zion係虛擬世界定現實世界，對matrix呢個故事既哲學主題有咩影響？
基本上劇情嗰啲所謂bug其實全部解釋到

唔好以為祭司係好人，佢只係一個包裝成好人的 remediation program

只有Zion都係一個Matrix，先可以解釋到成件事的合理性

最籠統啲既講法
多重matrix >>> 虛無主義
單重matrix >>> 聖經故事

睇你鍾意邊個主題囉

綠色code = inner Matrix
金色code = outter Matrix

沙士當年有入場睇第2集第3集，入場睇仲有魔戒3同埋無間道3。
你個版本可能係某外地戲院既版本黎......

咁唔排除Zion之上仲有更多層嘅虛疑世界，而套戲亦無講到Zion係咪現實同有無人喺Zion之中醒覺

基本上呢句已經超越故事既線索，進入ff既範疇
但FF無話唔得，但起碼你要解釋到多重MATRIX背後既哲學意義點樣貫穿成套MATRIX囉

多重matrix一D都唔虛無，係最現實的表現，你睇哩廿年的香港

香港人一次又一次咁覺醒，覺醒係分唔同層次分階段，唔係人人都有能力有心力去到咁高層次

當然你講嘅解釋都唔係唔合理，我以往都同你一樣咁理解，好多外國討論區都有唔少人認為Zion係真實世界，亦有唔少人認為Zion係虛疑世界。

只係今次重睇完，又再google吓發現有另一套見解，同時又覺得幾合理同幾有趣所以同大家share吓。

BTW期待嚟緊第四集嘅發展，希望到時會有更明確嘅答案。

zion 好重要，無左zion 會變成無左地方放有問題program /人類，機械人果邊要做係當zion 有能力去反擊時去消滅再用the one reboot matrix, 第6次無比消滅係因為zion 人類打到最後都同時無能力去反擊，或者可以解讀為zion 個傳說16女7男係一個引導，表達係重0開始， 機械人只要消滅左人類個反抗能力就夠

所以我就係話，兩種解讀其實係維繞代表住你點理解matrix既中心思想

啊，你係咪想話2001 年既電影其實係想隱喻2019 年既香港？

too late啦,你已經要去zion

Zion只係一個故事, 除左Leo的思想, 所有野都係假的, Trinity都係NPC

目的就係唔想Leo醒到上一層

唔好以為好大件事，對成個上層上上層Martix來講哩D只係一個小bug，有個防毒/修正小程式處理緊

如果錫安都係假既 咁佢整咁多層有咩意思?
前傳已經講述人類同機械點解開拖 除非係導演整出黎玩鳩觀眾

Neo係人類定程式，仲有Zion係真實定虛疑。
依兩點外國都好多人各持己見，兩邊都有好多reason support解得通。
Matrix當年表面上係一套動作特效商業片，其實佢嘅世界觀同哲學理念都好出色，喺我心目中都稱得上係一套神作。

係你點去理解個世界設定，你認為有多層世界咁可以理解為所有人都係npc,單層世界咁佢地係真人，同inception最後一幕影住個陀螺轉令觀眾思考一樣道理

睇左印度matrix

其實就好似數學嘅微積分concept咁，當有好多層嘅虛疑世界，有可以將bug縮到無限細。

matrix故事面嗰浸就係講人類有信念就可以突破
連孟菲斯同trinity都因為有neo呢個信仰越黎越好打
最後都因為信仰無條件咁相信幫助neo而拯救左人類

多重matrix照你個講法，就係講緊人類有極限，唔可能無限咁突破，唔係虛無主義係乜

係，Matrix就係想留多D好似Neo咁的人在入面，可以越好似Neo咁有咁大反抗力度的人就越能夠產生更多電力

可能Matrix最唔like就係D無思想的死魚
Matrix: 無獨立思想的死魚連我D NPC都不如

咁所以你唔好講啲咩bug咩無限細
你不如直接講你點理解matrix個中心思想啦

如果腦波得，咁洗乜jack in?
最後一次入matrix又洗乜用觸手整張龍床出嚟？

zion肯定係現實世界
zion入面係有純種人類，即係個頭同身都冇插孔，佢哋入唔到matrix只能做operator(例如tank兄弟)....如果zion係假嘅咁佢哋都唔可能存在
所謂救世主能力唔限於matrix，只係代表neo一樣可以喺現實世界操縱/hack啲machine，所以佢喺現實世界可以hack八爪魚從而令八爪魚overload爆炸
如果zion係假，咁neo應該可以好似matrix咁高速飛行而唔需要專登搵隻艦同條女一齊飛去machine city
neo盲咗之後所謂嘅睇到嘢，其實只係睇到/感覺到machine同programme，亦因為呢個係真實世界，所以佢盲咗之後係睇唔到Trinity，當墜機嗰陣Trinity受咗致命傷，neo係完全睇唔到要靠用手摸先知佢出咗事

講到有啲1999 sor

巴打講得啱

Smith只係另一個Neo
Matrix帶佢地相遇互抽，一來自己用最少資源對兩人進行壓制，二來互抽可以發電

咁你就要理解埋最後萬物之源等緊佢黎呢下啦

＞zion入面係有純種人類，即係個頭同身都冇插孔

唔好忘記，其實neo仲做緊IT狗時都係無jack

插線無咁Lag, OK?

人體發電好似係最開頭人類擋左太陽光既權宜方法？

我記得第二集電腦話殺晒所有人類都冇所謂

其實佢個科技發展好快。。。。。我應該講。其實2199年一定係錯。。
因為一百年一個救世主。。6個。最少都500年啦。。又點會2199年？

bug無限細係其中一個我諗到嘅reason去support我1樓所講嘅concept。大家理解唔同都好合理，套戲入面的確無講明我1樓講嗰兩點，唔洗太勞氣，純粹想share吓對套戲另一種幾有趣嘅見解。

快過用wifi上網

我淨係唔明 拍到懶係隱悔 咁就好叻咩 講清楚個virtualuzation 有幾多層好難咩 唔明唔代表有深度囉唔該

唔係勞氣
只係既然兩邊證據都解得通
咁最後既關鍵咪就係「到底邊一個解釋更加能夠貫穿成個故事」囉
呢個先應該係討論中心黎wor

你講esxi入面行hyperv入面行vbox佢地唔明ga

不過我都想睇吓兩邊有啲咩證據，所以先開依個post，無話邊個對與錯。

其實佢咪講清楚左
係有一班人唔信咁解

smith 唔係neo,有人解釋左 matrix 個世界一直都係一條等式
當中 neo/the one個作用係一個外部變量，一個例外，用黎觸發matrix去新一版，
當neo 變左做smith, 令到條公式觸發左更新，最後消滅晒所有matrix 內部問題去到新下一版matrix

印象中 好似動畫有提過
一開始人機大戰 機械人捉左人類監禁

管理人類囚犯既時候慢慢發展左一套可以有效䄺用囚犯產生電力既系統

其實我都覺得機械人係有心維持人類呢個物種
但係係為左永世既懲罰定係其他原因就唔知

我所知就係多重matrix派諗左好多同原設定唔矛盾既後加設定擺入故事
例如所謂無限層debug, 原設定無講，但夾硬加落去都唔矛盾
單matrix派就係覺得故事已經足夠自圓其說唔駛再加其他野

我覺得zion係現實世界
如果反推番有多重虛擬世界
咁成個故仔都好無謂
假設再上層既世界係用人腦發電
咁ai 係下層仲點會再用人腦呢個concept去提示清醒左既人呢

其實套野其中一點唔係就係想帶出 係入面既人唔會知自己係人面咩
只可以因為個系統有bug先留意到
例如主角第一集未出黎之前咁

我諗睇完之後都有好多人諗過我哋自己生存緊嘅世界係咪真實
所以其實唔會有結論

等於三維空間嘅人討論四維空間

反而想問成個宮崎駿個個阿伯係咪under最尾果個機械babby face

所以我睇法就係
matrix係一個奧德賽式人類經歷挑戰苦難後找到信仰最終自我救贖既故事
單重matrix更貼合故事結尾既曙光

多重matrix就係機械人玩鳩人類最終人類仍然逃不過命運愚弄，要學似西西弗斯咁永遠推石仔既故事
咁最後個曙光就變得very on9, 成個結局唔知拍黎做乜鳩

重睇喇， neo同錫安都係真實嫁

完全係近代反烏托邦小說嗰種無限loop，loop到冇得自圓其說結果結局爛尾收場嘅套路

作者慘死

無錯，就好似而家我哋身處嘅所謂現實世界，你又點證明係現實世界呢?而套戲就帶出咗依個哲學問題。

依樣真 作者無寫出黎你格硬加落去會搞到成件事好複雜 話你錯又唔係錯 岩又未必岩
同我之前睇千與千尋有個解說話千尋去玉屋度係暗示佢去賣春 果度既女人全部都係錢 個河神其實係代表有錢恩客之類....

道出真理

我理解類似你set firewall要用果條小幾芯cable 一樣，係reset 步驟其中一個程序 ，平時你可以用web interface 去整，但有d位你都係要用果條死人線去打code

所以樓上咪有巴打話作者慘死

其實Neo 算係 jail break 多啲 或者 memory leak 甚至 escalate 攞到 admin right 可以搞人哋啲嘢

暗黑版千與千尋
即刻諗起恐怖版龍貓，不過嗰啲解釋好勉強。

Zion係另一個matrix呢個講法係只限第一集

我fd同我食野 佢睇果頭我係格離聽 最仆街係解說又要下下撻導演個名出黎 「其實宮崎駿想暗示xxxxxx」之類

但個電腦都知唔可以殺晒所有人類，ai同人類個戰爭堂殺晒人尖，ai同時會hang 機,人類個用處係平均返唔會令到hang 機

呢啲解讀有另一種講法叫「粉碎文本」
通常淨係睇線索唔睇情節唔睇氣氛，好似作者畫/拍成個故仔出黎都係廢咁得嗰幾個「線索」有用

同一個bug搞得死vbox未必搞到hyperv
同上，hyperv都搞死埋仲有esx

最多restore多兩層

因為你相信左上一層martix編比neo的故事

其實講咁耐都無人出黎解釋多重matrix係點樣配合三步曲既畫面人物情節氣氛同中心思想。。。。。。

你明顯冇睇動畫外傳，
外傳解釋哂所有嘢

因為要有第四集....
第四集一開始會在zion見到同一隻黑貓兩次

我記得套戲有講過 之前就係setup所有人都幸福快樂，搞到一次過死左好多人無左好多電池，所以先搞zion。

另外唔好睇到Matrix係共產主義，第二隻就話左你聽 Matrix入面程式同程式之間都係唔岩key，互相敵對。 唔係話建築家 話執就執到，本身Martix就係勁多bug。

我唔buy 樓主既，不過都未諗到點解Neo可以KO八爪魚

咁你都知

樓上估估下嗰啲睇埋外傳Animateix先
人哋有講清楚成個人類歷史
同點解有neo同黑衫人存在

之後由頭loop過
變糞作

又突然諗起其中一幕
第三集Neo架船衝入機械城市，Neo遠端引爆所有炸彈，之後章魚開始攻擊船身，其中一隻章魚去到駕駛艙前面，Neo已經盲咗但都見到章魚係金色影像，最後章魚好似一團金色靈魂咁穿過咗Neo。
如果Neo係人類，而Zion又係真實世界，Neo盲咗但睇到同機械有關嘅嘢同hack到機械，咁又點解釋章魚穿過Neo依一吓?

neo係有條件下ko 八抓魚
1）neo 係the one
2) matrix 已經開始左reboot 情序

主機果邊知道neo被殺會引致reboot 情序有問題，同你更新ps4時唔可以熄機再開一樣，最終會令到主機果邊自爆，所以係主機ko八抓魚唔係neo

如果無理解錯，最後塊面就係「萬物之源」，機械人世界最高權限
neo要做既就係引smith入侵佢體內再等萬物之源直接ko , 所有「it's not fair」
呢度都解釋到點解neo可以整爆八爪魚，因為係萬物之源幫佢開路，其唔唔係neo自己既能力
劇情好似只係略提過neo係直通萬物之源

lm

萬物之源＝zion世界admin

無線上網穩定d定有線上網穩d?

4g都上到網，會唔會用4g online打機？

唔會多重matrix，
就正如program 有bug 或中毒，
最好就係quarantine 嗰一部分，
如果再寫一個大型program去自動fix呢個bug或virus
而你又sure呢個大型program一定會再有bug
（因為總有人會醒覺），
咁未無限loop用無限資源

係呀，一直都講緊多重matrix對電腦黎講實在太麻煩太on9

Multi-tier firewall夠煩，都係要用

係d人想解讀姐
其實明唔明背後世界結構對劇情冇影響

樓主完全錯哂concept

咪係
其實重點應該係人類幾時清除番天上嘅人工黑雲，重見陽光。

the one 係一個變量，佢係由matrix 世界借neo 個肉身去現實世界，smith 有次搵到方法穿越左去現實世界整盲左neo
八爪魚你講緊le 幕？

成個故事講緊先知由leo盲左後用無線個方法將現實世界個影象用金色code 傳比肉身個neo去回覆視覺， 你見到neo係有同時感受到衝擊波同時收到先知比佢八爪魚最後一次‘影像定位’ 隻八爪魚爆左，當然係會穿過堆金色code

離哂題當自己好幽默好有時事觸角？

因為好多人都唔想一套咁suc嘅嘢出現超能力

其實以機械人個能力重新收集過太陽能真係完全無問，人類真係多鳩餘

Sic

Mr anderson

其實不嬲都話用人類生物電發電好唔符合成本效益

但如果唔係用個咁既背景成套戲行唔到落去

所以樓上話機械人其實係想養住人類尋求真正和平我同意嫁
你睇返外傳機械人咁撚慘，一開始建國都係賣product和平相處的，係人類打到埋黎先焗住還拖

上唔到去，因為舊黑雲有靜電、令到所有電子同機械人唔到黑雲上邊，所以先會有隻母艦衝過左舊頁會跌晒d八爪魚同隻母艦會stall

完全唔記得呢幕
成日諗起啲火就覺得上到雲層上面仲有打

有無睇過一個 theory 係話成個故事係暗喻緊兩個導演想成為 trans 嘅身分

我冇咁正面

我覺得純粹係人類對機械來講仲有研究價值，但好似養老鼠咁齋養住又side米飯，所以先諗matrix發電縮減成本

種緊生體CPU

雖然Matrix好正
但有d設定好on9
班人類晒心力研究令全地球覆蓋帶電子雲
倒不如整多幾百萬把電子槍，電子大炮仲實際
烏天黑地本身就不利人類

大把村屋撚用4g online打機

召喚村屋撚！

其實早年有套DVD box set，每集都有2-3條官方解說track，由哲學人/宗教人/學者去分析，ZION係傾向現實世界架！
(網上唔知宜家搵唔搵得返？)

基本上就係講緊紅藍藥丸
點樣突破虛偽既軀殼去尋求真實既靈魂
所以我諗多重matrix呢個解讀對導演黎講都幾侮辱……

因為個設定係人類清除機械人擊殺率唔夠低，所以殺極都有，最後想用電子黑雲去cut左機械人個動力來源 ，但文獻記錄都有講過電子黑雲係一個愚蠢決定

同埋唔係theory
係導演自己講
都唔係成個故事
講緊個創作動機

咁又講唔通，Oracle依個時候已經同化咗做Smith，咁又點樣用傳送影像比Neo呢?

咁樣解釋嘅話
neo同trinity搭飛船面對一大堆炮台果陣又話打唔贏啲八爪魚，要trinity飛上雲層之上，如果咁唔好彩落地果陣死嘅係neo就死機㗎喇喎⋯⋯除非佢哋果陣其實係響另一個虛擬空間，咁先可以100%保證死果個係trinity

呢條片有啲"Zion係另一層matrix"嘅論點
可以研究吓
1) plug-in嗰陣，matrix世界發生嘅事會影響到個人喺"現實世界"嘅生理狀態
Neo按摩Trinity個matrix心，令到Trinity個現實心跳返

2) Spoon
第一集有過呢段對話
Boy: Do not try and bend the spoon. That's impossible. Instead only try to realize the truth.
Neo: What truth?
Boy: There is no spoon.
Neo: There is no spoon?
Boy: Then you'll see that it is not the spoon that bends, it is only yourself.
之後Neo喺"現實世界"收到隻匙羹

條片仲有其它point，例如發電冇効率，Morpheus個設計同dream有關之類
我只係抽咗2個我覺得比較值得傾嘅出嚟

我都唔覺得係唔現實，佢能夠停啲章魚同睇到現實入面既電子世界係因為佢已經同matrix精神上 connect左，可以睇到亦都某程度控制到電子世界既野

喺matrix入面啲agent都唔可以保證撞車邊個死邊個唔死啦大佬……

多重Matrix會令個故事無謂地複雜
我相信writer唔會咁寫

Neo做chosen one, 無限loop的反抗/毁滅cycle作為穩定/進化機制, Agent Smith變成一個系統都控制唔到既virus，對個故事已經足夠

其實不嬲呢個先係重點
唔從中心思想去解釋作者點解要講大話
其他野其實真係無必要傾落去

其實只要clarify 返neo裝左wifi就唔會咁多人覺得zion都係matrix

講得通，oracle 係matrix 裡邊其中一個引導，無左先知唔代表無左母體同neo個連線，先知個用處係引導，引導完成先比smith 合體

全球天空都不停行雷閃電
你俾我係機械人索性研究點引導雷電做能源算數
取之天上，無窮無盡

D人都係眼紅neo有得無線hack八爪魚同借Webcam睇野

我個人傾向認爲作品完成之後就應該同作者切割

啱啱google咗陣
應該係類似羅蘭巴特「作者已死」嘅概念

其實機械最終目的都係進化，經過左5代錫安，機械看似完美但其實一潭死水，佢地存在目的就係要靠返人類去進化

咁佢點解又可以睇倒yellow code ?

作者慘死
你可以話「我透過呢篇作品感受到乜乜乜」
而唔係「我覺得呢篇作品其實係講緊乜乜乜」
基本上呢啲解讀，你無同作者切割過
唔好亂用

千與千尋就好明顯啦
龍貓就唔記得啦

好多IT狗有remote access但係冇得wfh，都仲要返工插LAN線做嘢嫁

it 狗hi

當佢覺醒接通萬物之源既能力
睇到under萬物之源既野有幾難
啲機械人又唔係唔識用wifi
最尾叫啲八爪魚走咪wifi

求其啦
當佢腦電波同步左咪得

雖然又係大陸youtuber又係啲標題黨title（預左負評）
但入面好多Reference都係用劇本或者其他原作（動畫）之類嚟分析
一共有三條片基本都有講大家討論嘅問題

Spoon嗰part我都有留意，覺得係暗示緊Zion世界其實都係There is no spoon。

我有個boxset
但睇完好似幫助唔大

機械都唔係想消滅人類
亦唔想好似人咁出爾反爾有品格缺陷
會整成個matrix出來都係之前大戰同人類簽約簽返來

段卡通有隻機械人簽完野核爆,係咪想炸死人類既高官?

除咗上面條大陸片未睇，睇完呢個post啲論點
"Zion係另一層Matrix"論最難解釋係最後Oracle同Architect呢段對話

話neo係純程式係解唔通，因為機械人花左咁多年都理解唔到人類感情係點運作，又點可以無中生有整出感情豐富既neo
完全同意
Neo根據the Architect所講係一個bug黎，仲要係balance唔到既大bug, 所以點會係Matrix製造出嚟？至於The One呢個大bug幾時會出現係連matrix都唔會知，可以話係隨機出現(Architect口中既bug=Neo既性格，而每個人性格都係隨機無得計算)
對於AI嚟講人類意識都係程式嚟，只不過複雜到AI都了解唔到，所以要用Oracle嚟融入人類為了解佢地既選擇，同埋搵下The One幾時出現
Neo隔空爆八爪怪係開左WiFi 姐

唔係，係機械人同人類簽咗和平儀式，但同時出爾反爾，因為機械人知道用人體發現係替代太陽能發電方案，簽和平協議係結束戰爭，避免最後所有人類死晒，機械人最後會用完其他不可再生能源

因為NEO唔係程式，Architect 話佢係remainder of unbalanced equations, 無話佢係程式
至於點分別程序同人類，學你話齋係有佛學原素係入面比較含糊，同埋同自由意志有關，不過可以肯定既係Neo唔係由matrix設計、創造同控制

Zion既存在係用嚟收容果啲抗拒Matrix既人，否則果啲人即使係少數都會escalate到好大件事整爆Matrix

應該咁講 ，係條母體公式 母體=1/x the one 作用係避免x=0母體會出erro,但同時因為the one 係太過over power. 所以the one出現,母體同時要張the one 放去一個人類身上，因為人類肉體死亡or matrix 世界中死亡都可以delete到
先知係一個類似未來人，佢知到將來出現咩問題，佢係引導你去佢個預定答案，佢本身都係一個大份量npc,例如法國人，工匠同建築師，佢地本身存在就係類似系統程式，係必需同唔可以del, 但第6次升級出現在一個例外就係本身mr smith 本身作為一個系統npc異變做病毒，最後唔係跟先知本身個劇本走,要neo返入去母體同smith 合體做1. 觸發系統升級

問題係人類唔係數據嘛
人類有思考能力
唔係路邊NPC,見到隻怪消失/爆炸下線
都無動於衷,你食食下飯隔離條友無啦啦爆炸
你都會思考到底發生咩事
所以0.1%人類覺醒(爆炸/消失)
隔離見到既人咪會思考
影響既人咪唔止0.1%
zion人得咁小
無啦啦又消失幾件
又有之前覺醒既經驗
仲會on99信一切正常？
你當d人真係白癡咩
所以我覺得你個0.1%再0.1%個論點
忽略左人既智慧

zion 創造本身就係作為一個sand box比母體學習build 一個新ver, 本身就有存在意義，如果zion 係虛擬，咁就會變成母體run 個sand box去再run 個sand box觀察人類行為，個觀點本身係無討論價值，情況同我地討論4d世界一樣，or 我地觀察一隻螞蟻，隻螞蟻係唔需要知3d世界係點樣

英國Netflix冇

自殺就有分，閃電個v數會整欄電路，第一集講左點解係要人類，因為人個大腦發出黎個電係岩岩好，唔會整壞機器，使用週期長，點解唔用核能or 地熱，本身個故事講緊機械人係用太陽能，地熱or其他作為一個back up ，當夾陽力無左，又發現人體發電用，岩岩好滿足到太陽能發電個好處，所以點解會出現一句可以唔夠人類都無問題但又會不停依靠人類發電

題外話
其實matrix 有好多形象設計左抄右抄
忍者
風之谷d蟲
cyberpunk
機械風

初初睇好震撼我
但慢慢發覺佢係集各家之大成
好多野都搵到個原出處

唔敢講佢抄得好唔好
但係集合一齊都好岩feel

呢盒野我重有收藏
10碟版

不嬲都有啦，佢個真身咪喺發電田度囉
所以啪咗藥丸之後咪locate到佢個真身喺邊囉，如果唔係點救佢返嚟

當反重力飛船都喺套戲入面出現
機械腦發明到可以有效轉化閃電做能源嘅系統又有何難？

有野唔明
第三集，Neo 同 trinity 揸飛船去緊 source，途中遇到好多烏賊
有一幕係，隻發光烏賊穿過左 NEO 個身體，之後 下一個鏡頭係Trinity捉實翻 Neo
如果呢個唔係虛疑世界，咁 隻烏賊 穿過架飛船 + NEO ，又點解可以唔造成破壞?

你係講香港地區上左？

我尋日一次過係netlfix煲晒三集
原來第一集上戲院睇已經係小學生喇
仲耐過哈利波特

其實錫安個名都係quote聖經 係猶太人復國既願望 係聖城耶路撒冷黎 希伯萊既弟兄

其實唔駛諗到咁複雜，平時人插線落戰艦，但啲戰艦都無插條線落地下，證明不嬲都可以wifi上matrix
第二集尾neo暈低，第三集開波已經證明neo覺醒左單機wifi能力
第三集尾爆章魚算係佢第一次正式用wifi能力，身體同腦既反應唔同步好正常，數據上佢比隻八爪魚撞完，大腦咪會模擬佢比人撞完，咁佢個身體咪好似比人撞完咁

就正如星戰都係copy黑澤明加沙丘
好睇就得

所以matrix雖然係經典，但個影響力無想像中咁大
真係影響後世既其實係bullet time

要理解呢一幕
首先你要睇返，啱啱盲嗰陣，佢打爆左smith個頭但現實條屍無爆頭
數據同現實有時唔係好同步

男主點解唔係人 第一集初頭佢唔係人咩 食藥果到

男主角係人，佢係母體內比人引導佢接受自己唔係人，係the one ，男主角作為一個變量，必需要係放係一個真人身上唔係一個npc,否則失控母體阻止唔到，情況似smith 最後變病毒咁樣

咁即係仲有冇人類

Lm

Oracle 係同意比感染，因為如果史密斯唔感染佢，史密斯冇Oracle就對Architect 冇威脅，Neo就冇議價能力。因為Architect要neo去搵到史密斯。

Zion 係假

其實係關條等式母體=1/x， x =matrix 人數. 但x=0會出error,所以會有n（the one)出現變成母體=1/x+n.係program 世界1,0代表緊true 同fales情況下 當條等式母體=1 會自己升級，做出黎有兩個方法，方法a係自己進戊代碼，方法b係電影個方法。 方法b.smith 去食晒所有人情況下再食埋neo 會變成1/x+n, x=0, n=1,變成觸法左系統升級所有事完成 至於方法a.係用返前幾次一樣個流程， neo 入去代碼源自己犧牲變為x, x=n ，x=1 令到條等式變成1去升級

今年好似有第4集，到時希望會有多d答案

機械風,cyberpunk唔係抄，係叫風格，你up得出佢係抄邊套作品個d先叫抄

科技既野唔係你話整就整
正如d人又會話衝得出宇宙 上到月球 點解去唔到海底一樣

你不如重新睇過，除咗1-3集，仲有補完篇，講左好多背景資料。錫安係假呢點就知你未睇清楚

機械人要整一個虛擬環境比人類，最開頭佢地既虛擬世界比所有人類想要既慾望，但好快人類就會死。

佢地發現呢個虛擬世界要模仿真實世界，人類先可以作為電池生存得耐。但要模仿真實世界人類就點都會知道呢個係虛擬世界既bug。

所以佢先要搵neo 整個Zion 比知道左真實世界存在既人類去果到聚居，再定期清理晒知道真相既人類。令成件事變成向機械人可以控制範圍內。

只不過最新果次有隻勁既病毒🦠入侵先妥協

我都覺得會回塘

樓主有心睇嘅不妨睇埋單元動畫，補足咗好多概念

無錯，有左「matrix has u」呢個概念打底
第二次突破開始一定係一個突破就影響到全體突破
所以整兩層以上完全係無意思

第4集會有關聯？

根據啲leaks 似有

戲嚟咋

以兩姊妹越黎越左膠既傾向
第四集真係講重奪太陽都唔出奇

Matrix 係編劇寫出黎既，編劇先係big boss

第二集揀門果度

Zion係未無論如何都會收皮
只不過係死曬 同死淨16女7男既分別？
理解能力差

結論係
樓主重睇完都係未明

同意樓主你睇法，其他人d 睇法都幾尷尬

想知點尷尬法
願聞其詳

IT狗係matrix入面喎

想問關於第一集
最後Neo俾Agent Smith射死之後點解可以復活返?
上外國網解釋就話Trinity kiss左Neo, 而同時Neo個意識未離開身體, Neo就"相信"自己喺Matrix入面唔會被殺死, 因此就復活
但問題就嚟啦, 咁如果每個人都咁醒, 只要正身無事, 自己喺Matrix入面唔會被殺, 咁其實個個覺醒左嘅人都可以喺Matrix入面開外掛囉?

另外就係復活之後, 點解Neo突然睇到晒Matrix入面啲code?